const questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Noutbuklar va cho'ntak komputerlarida foydalaniladigan monitor turi qaysi?",
        answer: "C. Suyuq kristalli monitorlar",
        options: [
            "A. Katod nurli trubkali monitorlar",
            "B. Sensorli monitorlar",
            "C. Suyuq kristalli monitorlar",
            "D. Oddiy trubkali monitorlar",
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Qaysi printer turi maxsus baraban yordamida sifatli va tez chop qila oladi?",
        answer: "A. Lazerli printer",
        options: [
            "A. Lazerli printer",
            "B. Purkovichli printer",
            "C. Termal printer",
            "D. Matritsali printer",
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Plotter nima?",
        answer: "D. Katta hajmdagi chizmalarni chop qilishga mo'ljallangan qurilma",
        options: [
            "A. Simvolli va grafikli axborotlarni namoyish etish qurilmasi",
            "B. Malumotlarni yirik o'lchamda tasvirlash uchun ishlatiladigan qurilma",
            "C. Ma'lumot kiritish qurilmasi",
            "D. Katta hajmdagi chizmalarni chop qilishga mo'ljallangan qurilma",
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Quyidagilarning qaysi biri operatsion tizimning asosiy vazifalariga kirmaydi?",
        answer: "C. Qurilmaga bo'lgan kiber hujumni oldini olish",
        options: [
            "A. Fayl tizimini boshqarish",
            "B. Foydalanuvchi bilan muloqot",
            "C. Qurilmaga bo'lgan kiber hujumni oldini olish",
            "D. Erkin foydalanishni nazorat qilish",
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "...... - masalni yechishning komputerdagi dasturiy amalga oshirilishi?",
        answer: "B. Ilova",
        options: [
            "A. Dastur",
            "B. Ilova",
            "C. Dasturiy mahsulot",
            "D. Dasturiy ta'minot",
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Microsoft Excel dasturida matnlar shirfini o'zgartirish qaysi bo'limda joylashgan?",
        answer: "D. Asboblar paneli",
        options: [
            "A. Tezkor panel",
            "B. Bosh menyu",
            "C. Formula satri",
            "D. Asboblar paneli",
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "...... - Internet tarmog'ida joylashtirilgan axborot resurslarining murojaat manzillari",
        answer: "A. Internet manzil",
        options: [
            "A. Internet manzil",
            "B. Internet provayder",
            "C. Proxy",
            "D. Veb server",
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "http: // ushbu belgi nimani anglatadi?",
        answer: "D. protokol",
        options: [
            "A. sayt manzili",
            "B. katalog",
            "C. fayl nomi",
            "D. protokol",
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Davlat va xukumat organlarini boshqarish vazifasini samarali bajarlishi qaysi davlat Elektron hukumatining tavsifi?",
        answer: "B. Koreya",
        options: [
            "A. O'zbekiston",
            "B. Koreya",
            "C. AQSH",
            "D. Rossiya",
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Algoritmning nechta turi bor?",
        answer: "B. 3",
        options: [
            "A. 2",
            "B. 3",
            "C. 4",
            "D. 5",
        ]
    }
]